## Добавление проекта в gitlab-runner

 1. Перед тем как добавить новый проект, надо убедится, что пользователь, от которого запускается runner -  владелец файлов проекта или выше по уровню доступа (root, group).
 2. Если нет нужного раннера - регистрируем командой *gitlab-runner register* по стандартной схеме, только указывая тип - *ssh* и валидный путь к файлу *id_rsa*, не забыв при этом добавить публичный ключ в *authorized_keys* в папке пользователя на конечном сервере. Можно настроить вручную в папке /etc/gitlab-runner/config.toml по аналогии с другими (после добавления перезагрузить раннер - service gitlab-runner restart). Если нужен тег для отдельного деплоя (test, prod etc.) - указать его при регистрации раннера.
 3. Убедиться в настройках проекта, что раннер добавлен и активен, желательно сразу выключать public gitlab runners.
 4. Добавить необходимые переменные в настройки проекта (PROJECT_DIR и т.п.).
 5. Добавить gitlab-ci.yml по [данному примеру](https://gist.github.com/semiton/cc4823ef6db07ad21c272bdbf16ddf69) 
 6. Сделать коммит и убедиться что раннер работает, билд проходит без ошибок.

## Примечания:

> Бывает, что в билде нужно выполнить команду из под sudo, к примеру установку пакета. В этом случае пользователь, от имени которого выполняется билд должен иметь на это права (настраивается в /etc/sudoers), стоит не забывать об этом при настройке gitlab-ci.yml.
